國家主席習近平前往武漢視察 盧寵茂：現每天盼望帶隊去湖北 (但仍未行動)

據《新華社》旗下微博帳號新華視點公布，中國國家主席習近平今日上午乘飛機抵達新冠肺炎疫情重災區湖北省武漢市，考察湖北和武漢肺炎疫情防控工作，市場解讀為武漢疫情有緩和甚至接近尾聲跡象，刺激港股低位反彈逾４００點。

武漢肺炎疫情持續，官方數字顯示首個爆發地點湖北的疫情已經有所緩和。曾經表示願意帶隊前往湖北支援，但現在仍未出發的港大深圳醫院院長盧寵茂，接受《大公報》訪問時表示，時刻關注湖北的疫情發展，正等待政府安排，強調隨時可以前往一線支援，「我每天都盼望能夠帶隊去湖北」。

盧寵茂讚揚中國對疫情反應快速，措施果斷，「管控非常到位」，又指內地醫護的奉獻精神令人欽佩，港大深圳醫院300多名醫護主動報名參加援助湖北醫療隊，其中很多都是高年資顧問醫生。

他續指，目前已有60位醫生完成培訓，其中10人是香港醫生，正等候政府安排前往一線，相信港大深圳醫院醫療隊應該會去湖北荊州。盧寵茂稱，雖然疫情已經出現拐點，但仍然每天盼望能夠帶隊到湖北，替換一線醫護，讓他們可以休息。

他提及，在港大醫學院學習時，港大舉辦了很多「認識中國，關心社會」活動，年少時夢想到內地做醫生，現在願望成真。

冇心情，唔去

心動不如行動

2月14講到E家

都市傳說

李克勤 = condom

放心
習大大今日食完頭淡湯, 好快就到呢D熱血公民

佳佳去台灣先定寵狗去武漢先